路過蜻蜓 x 失憶蝴蝶

「看著你的眼 勾引我的淚
為何流入溝渠」

「蝴蝶記憶很短 留下什麼恩怨
回頭像隔世一笑便算」

哥哥

=.=

《路過蜻蜓》vs《失憶蝴蝶》

失憶蝴蝶

兩首歌都鍾意
但個人偏愛《路過蜻蜓》......

聽埋《最冷一天 》

兩個版本

言盡最好於此 留下什麼意思
讓大家只差半步成詩

你可以分別寫下你對這兩首歌的感受嗎？我想聽聽意見

尚未回家，晚些於家中仔細參詳

等你

飲歌

但係隨著人越大 越有一番體會
無一齊既人 對大家都好 一齊左都唔耐

「並未在一起亦無從離棄
不用淪為伴侶 別尋是惹非
隨時能歡喜亦隨時嫌棄
這樣遺憾或者更完美」

不在一起，永遠也不需要承受被嫌棄、被拋棄的痛苦。

歌王
聽緊《玻璃之情》
看似豁達，但苦苦掙扎。

「如果你太累 及時地道別沒有罪
牽手來 空手去 就去」

「勉強下去 我會憎你 只差那一口氣
不信眼淚能令失樂的你愛下去
難收的復水 將感情慢慢盪開去」

識野
兩首都勁鐘意
相同創作班底

岩岩失戀
呢首歌真係好中

2首intro個幾粒音其實一樣 係唔同key

遲覆咗咁多，sorry

其實兩首歌在時空上對我而言已很有趣，兩歌一舊一新，然而失憶蝴蝶於我是舊歌，因我從the key推出後聽到現在，路過蜻蜓於我是才是新歌，今天方發現哥哥這首好歌。

路過蜻蜓很好聽，哥哥的歌唱魅力毋庸置疑，歌詞就是講述卑微的愛，痛得有種麻木感 ，然而，講卑微，我更喜歡大開眼戒那種痛得深沉，可能我在情感上重於衝擊感

其實兩歌相比我更喜歡失憶蝴蝶，可能是因為我對陳奕迅的偏心 ，又或者是因為歌詞更為縹緲的意境，一眼看來，歌詞講述的就是在戀愛前畏縮，害怕失去，害怕受傷，則寧願把愛情永遠鎖在曖昧的狀態裡，放在觸不到的玻璃櫃中，把這份美好保存起來。

但我卻覺得可以把通篇歌詞視作失戀後的反話，過往的甜蜜不再，與其不斷受記憶折磨，不如把它忘記得一乾二淨，令這段戀情化為不值一提的往事。「就像蝶戀花後無憑無記」，自己像蝴蝶依傍花朵，一剎親密，離去後就忘記一切，成為失憶蝴蝶，毫無痛苦。一切畢竟是自欺欺人罷了。

同一篇歌詞同時講了愛情萌芽和結束的遺憾，莊周夢蝶，蝶夢莊周，到底哪個是真，哪個是假，還是同時為真，抑或兩者皆假。一段戀情在時空裡，化成一個迴圈，無所謂開始，無所謂終結，再為這份詞添了一點哲學的意味。

可能一切也是我想多了而已

多謝你

好

默默 有歌介紹？

還有用tg嗎

陳奕迅>>>>>>張國榮

流入「溝渠」個溝渠填得麻麻
明明成首都唔錯

正評咗，但其實我兩首都鍾意